[瑞士] 蘇黎世冇野好睇??

經過一年多, 大家都增加了民主意識, 你哋有人認為蘇黎世冇野睇，好無聊. 其實隨著香港發生的事情, 好值得參觀蘇黎世火車站附近的瑞士國家博物館 (博物館建築都靚, 見下圖)，睇下瑞士的歷史以及為數不多的半直接民主國家之一如何實現其民主。如果會睇埋其他展覽, 半日好易無左.

你睇下人地博物館向老師提供36頁的guiding/teaching material, 係 p.32 (見下表) 大大隻 Topics from Swiss history and politics呀! 有人仲話不應該在學校引入政治, 人地瑞士小學初中已講 freedom, morals, civil courage, federalism, women rights。

Source:

More info about the museum:

蘇黎世同附近其實仲有其他好野玩, 不過大家可能覺去得瑞士都係睇山雪好主.

=我去過,正 / 有興趣!
=我去過,悶死 / no thanks!

去蘇黎世，最值得睇係睇顧客，珠寶店之顧客。市中心成條街珠寶店，顧客非富則貴，高官，將軍，大使，法官，富商，毒梟，情婦，二世祖，應有盡有，而且係國際級。

見過有豪客包場買珠寶。行完珠寶店，立即覺得自己窮到死。

蘇黎世好悶 可能唔係有錢人

早之放多啲係山區/去日內瓦

提供36頁的guiding guidance /teaching material

巴打你認真?

最值得睇係睇顧客
好睇在?

見過有豪客包場買珠寶。
包場買珠寶名牌常有. 包場嗰過又唔係我, 唔會行珠寶店, 未行已覺得自己窮到死

日內瓦都唔平喎同好似冇乜野玩?

咁我又冇話蘇黎世好玩過瑞士其他地方, 不過見大家咁嫌棄蘇黎世, 大家又爭取民主普選成年, 幫佢出下聲, 主要推下佢個國家博物館

唔係有錢人: 國家博物館CHF10 睇半日. (Zurich Card 包埋 )
唔使license 租1粒鐘 motor boat CHF70 (最多四人)
湖邊12連環船 wine tasting CHF27 (全日)
不過當然唔係人人鐘意.

咁我明風景係有睇頭啲

香港跟本要瑞士化. 做中立國. 乜柒都要公投.

博物館有個展館介紹瑞士嘅名作家
包括社會契約論Jean-Jacques Rousseau
人道主義先驅Henry Dunant
新教加爾文主義Jean Calvin
講解佢哋點樣塑造當代瑞士社會
好值得一睇

去旅行，增廣見聞，睇一d 香港冇嘅嘢。蘇黎世Bahnhofstrasse 街上行人，富貴比率高到離奇，睇佢地d打扮，保鏢，排場，行路姿勢，選擇貨式，大開眼界。

有好有唔好, 好嬲佢中立唔幫香港 (其實都係幫瑞士自己) , 同有啲野係要時間, 你睇下上面瑞士小學初中已教啲乜?

個貼純見到大家講到好想香港有自由民主, 啲人話瑞士點好點好, 咁去到瑞士旅行睇景外,都可以去人地國家博物館,了解下人地點解可以 run 到半直接民主.

____
相係瑞士, 但唔係蘇黎世, 純放多少少相等大家冇咁悶.

多謝有用補充.

巴打係唔係仲係UN/ 瑞士? 有TG嗎?

明白, 巴打你愛觀察, 我去旅行鍾意自己親身體會.

個人唔覺Bahnhofstrasse 有乜特別, 反而去 Antibes, Monte Carlo 嗰啲 就真係大開眼界, 俾佢地啲富貴 impressed 到.

打扮，保鏢，排場 <---同平時真係唔多見有

想請教下

已 pmed.

擺埋另一個post係到, 睇下大家會唔會有興趣

瑞士移民 [認真 post]

湖邊12連環船 wine tasting CHF27 (全日)
可唔可以講多d
有興趣